滑鼠娘娘回應同黃之鋒合作一事

【有關背叛本土派】

同黃之鋒合作一齊做德國嘅游說工作，係我以前從來冇諗過會做嘅事。甚至16年之前，我超級討厭佢，日日鬧佢係政棍，淨係識收割。

去到16年，選舉前後嘅事令我有好多諗法唔同左，但政見始終如一。其中一個好大嘅感覺，係中共港共唔會理會你咩派系，總之唔係親共就要死。而我亦都晌選舉之後同好多唔同派系嘅人成為左朋友。同黃之鋒都耐唔耐會傾一兩句，感覺冇以前冇咁乞人憎，自己亦都冇以前咁在乎「黨性」。而呢幾年因為學業同身體原因，冇做咁多政治上嘅嘢。

去到18年，去到德國讀書，一直想晌外國繼續學業之餘都做啲幫到香港嘅嘢，所以有幫唔同嘅人做下reaerach度下線。去到今年，黃之鋒透過一個我嘅好朋友提出想搵我幫手。我思考左一段時間之後應承左，原因有好多。

首先就係，我好相信we are all in this together。就算我仍然對眾志、泛民嘅主張好唔同意，但我相信對於民主、有權利自決、有權利自決香港獨立，係我晌同黃之鋒合作嘅時候唔會被犧牲嘅價值觀。如果係要「鬥」，我會希望係以後有公平選舉下我地各自用各自嘅主張說服香港人去鬥去競爭。而唔係呢個時間仲因爲派系鬥爭而去內鬥。

第二就係，我希望補完黃之鋒作為「國際吉祥物」冇辦法講嘅事。呢個亦都係我第一次同佢傾，我就好直接話「我係想燒你光環，去做我想做嘅事」嘅原因。而佢都理解我係想借同佢合作，利用佢嘅知名度去講我想講嘅嘢。呢個係一個合作，唔係從屬關係。我亦唔打算加人任何一個政黨，因為我未搵到一個我想追隨嘅對像。我亦都堅持唔會講違心嘅主張，呢個要時間證明，但我可以承諾唔會發生，發生大家就盡情屌鳩我，我抵死。

見到嗰張信心樣合照，大家會覺得我「背叛本土派」係好正常不過嘅事，但我嘅政治主張從來冇改變過。反而係「我痴黃之鋒上位」比較合理，我亦承認「係，我就係想消費黃之鋒去對德國同國際社會講我想講嘅嘢」。

希望呢個解釋可以令大家對我冇咁失望。或者希望大家畀啲時間我去證明我嘅主張冇改變同咁做嘅原因。多謝主動搵我要我解釋嘅朋友。

P.S 至於DW斷章取義話黃之鋒話香港係中國治下，我當時係晌現場聽住成個live，如果佢真係講DW個意思，我應承所有人我會攞刀斬佢。睇返成個訪問，佢真係唔係咁講。

其實由頭到尾係咪得班熱狗同城邦係到屌

呢班人 wfc